香港基建刻自己友名無皇管？

【明報專訊】「今日應該是他跟你做訪問，至少他應坐在這裏，是兩個人，而非只是我一個（受訪）。」溫哥華著名華裔建築師譚秉榮於2016年10月因患腦動脈瘤（brain aneurysm）醫治無效，在港病逝，無法見證戲曲中心落成。談到戰友猝逝，呂元祥建築師事務所副主席呂慶耀一度眼泛淚光，說工作上從未遇過如此刻骨銘心的經歷，此後自己對戲曲中心添了一份使命感，冀給戰友一個交代，中庭的椅上亦刻有譚秉榮的說話，盼市民記得這名建築大師的付出。

戰友受訪談起 眼泛淚光

戲曲中心中庭有一座流線形設計的白色座椅，椅上以中、英文刻有譚秉榮的說話︰「這裡是為你而建的，當你在這裡漫步而感到一點自豪，我便高興了。」呂慶耀稱，意思是想進入戲曲中心的市民有存在感，感到有尊嚴，「是很humble（謙卑）的格言，我彷彿聽到他的聲音，看到他的微笑」。

外國設計著名建築 回歸回饋香港

譚秉榮曾設計不少著名建築，例如加拿大卑詩大學（UBC）的陳氏演藝中心（Chan Centre for the Performing Arts），呂慶耀稱譚秉榮在香港出生，又特別喜愛設計劇院，戲曲中心對譚而言不止是一般建築項目，「加拿大給了很多機會他（譚秉榮），但他想回來亞洲，回饋香港市民」。對於戲曲中心在工程期間被批「走樣」、「貨不對辦」，他稱設計概念從沒改變，但建築師須平衡決策過程。

點決定要刻阿譚生說話？